\begin{question}[section=3,subtitle={Ohms-Induktive Last},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={20140718}]
	Der abgebildete \SI{50}{\hertz} Drehstromtransformator (\abb{abb:ohmschinduktiv}) hat folgende Daten:\\
	\begin{tabular}{ll}
	Nenn-Scheinleistung: & $S_N = \SI{100}{\kilo\volt\ampere}$\\
	Kurzschlussimpedanz: & $z_K = 4 + \j \SI{8}{\percent}$\\
	Nennspannung Primär: & $U_{1N} = \SI{10}{\kilo\volt}$\\
	Nennspannung Sekundär: & $U_{2N} = \SI{400}{\volt}$
	\end{tabular}\\
	Zum Zeitpunkt $\tau = 0$ wird eine Drehspannung mit dem zeitlichen Verlauf $ u(\tau) = \hat{U} \e^{\j \omega \tau}$ an den Transformator angeschlossen.
	Die symmetrische ohmsch induktive Last ist zu diesem Zeitpunkt bereits angeschlossen.
	\begin{compactenum}
	\item \addpoints{1} Berechnen Sie das Windungsverhältnis des Transformators. 
	\item \addpoints{2} Geben Sie die primären und sekundären Bezugsgrößen und die bezogene Last $z_L$ für die Bauteilwerte $R=\SI{0,8}{\ohm}$ und $L = \SI{2,5}{\milli\henry}$ an. 
	\item \addpoints{4} Berechnen Sie den zeitlichen Verlauf des Stromraumzeigers $\underline{i}(\tau)$ auf der Primärseite, zunächst allgemein, dann mit den entsprechenden Werten eingesetzt. 
	\item \addpoints{3} Wie groß ist der Betrag der sekundärseitigen Außenleiterspannung für diese Last im eingeschwungenen Zustand? 
	\end{compactenum}
\begin{figure}
\centering
\begin{circuitikz}
\begin{scope}[scale=0.8]
	%\draw [help lines] (-1,-1) grid (12,17); %Zeichnet Raster und vereinfacht damit das Zeichnen
	
	%W
	\draw (0,0) node[left=5mm] {$1W$}
	to[short, i>^=$I_{1W}$,o-] (2,0)
	node[above right=1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (4,0)
	to[short, i>^=$I_{1WS}$] (6,0);

	\draw (8,0) node[above right=1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (10,0)
	to[short, i>^=$I_{2W}$,-o] (12,0)
	node[above=2mm] {$2W$}
	to[L, l=$L$] (14,0)
	to[R, l=$R$] (16,0);

	%V
	\draw (0,2) node[left=5mm] {$1V$}
	to[short, i>^=$I_{1V}$,o-] (2,2)
	node[above right=1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (4,2)
	to[short, i>^=$I_{1VS}$] (6,2);

	\draw (8,2) node[above right=1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (10,2)
	to[short, i>^=$I_{2V}$,-o] (12,2)
	node[above=2mm] {$2V$}
	to[L, l=$L$] (14,2)
	to[R, l=$R$] (16,2);
	
	%U
	\draw (0,4) node[left=5mm] {$1U$}
	to[short, i>^=$I_{1U}$,o-] (2,4)
	node[above right=1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (4,4)
	to[short, i>^=$I_{1US}$] (6,4);

	\draw (8,4) node[above right=1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (10,4)
	to[short, i>^=$I_{2U}$,-o] (12,4)
	node[above=2mm] {$2U$}
	to[L, l=$L$] (14,4)
	to[R, l=$R$] (16,4);
	
	%Verbindung
	\draw (2,0) to[short,*-] (2,1)
	-- (6,1.5)
	-- (6,2);
	\draw (2,2) to[short,*-] (2,3)
	-- (6,3.5)
	-- (6,4);
	\draw (2,4) to[short,*-] (2,5)
	-- (6,5.5)
	-- (6.5,5.5)
	-- (6.5,0)
	-- (6,0);
	%Sekundär linke Verbindung
	\draw (8,0) -- (7.5,0)
	to[short,-*] (7.5,2)
	-- (8,2);
	\draw (7.5,2) |- (8,4);
	
	% Sekundär rechte Verbindung
	\draw (16,0) to[short,-*] (16,2)
	-- (16,4);
\end{scope}
\end{circuitikz}
\caption{Zu \reftask: Ohmsch Induktive Last} \label{abb:ohmschinduktiv}
\end{figure}

\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
		\item \todo{Text}
		\begin{equation}
			n = \frac{w_1}{w_2} = \frac{U_{1\text{Str}}}{U_{2\text{Str}}} = \num{43,3}
		\end{equation}
		\item \todo{Text zum erklären}
		\begin{subequations}
			\begin{equation}
				U_{1\text{Str}} = U_{1N} = \SI{10}{\kilo\volt}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				U_{2\text{Str}} = \frac{U_{2N}}{\sqrt{3}} = \SI{230}{\volt}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				U_{1B} = U_{1N} \sqrt{2} = \SI{14,14}{\kilo\volt}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				U_{2B} = U_{2N} \sqrt{\frac{2}{3}} = \SI{326,6}{\volt}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				I_{1\text{Str}}=\frac{S_N}{3 U_{1N}} = \SI{3,33}{\ampere}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				I_{1N} = I_{1\text{Str}} \sqrt{3} = \SI{5,77}{\ampere}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				I_{2\text{Str}} = \frac{S_N}{3 U_{2N}} = \SI{144,33}{\ampere}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				Z_{1B} = \frac{U_{1B}}{I_{1B}} = \SI{3}{\kilo\ohm}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				Z_{2B} = \frac{U_{2B}}{I_{2B}} = \SI{1,6}{\ohm}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				Z_L = R + \j \omega L = ( \num{0,8} + \j \num{0,785} )\si{\ohm}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				z_L = \frac{Z_L}{Z_{2B}} = \num{0,5} + \j \num{0,4908}
			\end{equation}
		\end{subequations}
		\item \todo{Text zum erklären.}
		\begin{equation}
			u_1(\tau) = \hat{U} \e^{\j \omega \tau} \e^{-\j \xi \SI{30}{\degree}} \quad\laplace\quad U_1(s) = \frac{\hat{U}\e^{-\j \xi \SI{30}{\degree}}}{s -\j \omega} 
		\end{equation}
		\begin{subequations}
			\begin{equation}
				\underline{u}_{1}(\tau) - \underline{u}_2(\tau) = r_K \underline{i}(\tau) + x_K \Diff{\underline{i}(\tau)}{\tau}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				\underline{u}_2(\tau) = r_L \underline{i}(\tau) + x_L \Diff{\underline{i}(\tau)}{\tau}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				\underline{u}_1 (\tau) = ( r_K + r_L) \underline{i}(\tau) + (x_K + x_L) \Diff{\underline{i}(\tau)}{\tau}
			\end{equation}
		\end{subequations}
		\begin{equation*}
			\rotatebox[origin=c]{270}{\laplace}
		\end{equation*}
		\begin{subequations}
			\begin{equation}
				U_1(s) = (r_K + r_L) I(s) + ( x_K + x_L) ( I(s)s  - \underbrace{I(0_-)}_{0})
			\end{equation}
			\begin{equation}
				U_1(s) = I(s) [ \underbrace{(r_K + r_L)}_{Q} + \underbrace{(x_K + x_L)}_\chi s]
			\end{equation}
			\begin{equation}
				I(s) = \frac{U_1(s)}{Q + \chi s} = \frac{\hat{U} \e^{-\j \xi \SI{30}{\degree}}}{\chi} \frac{1}{s-\j \omega} \frac{1}{\frac{Q}{\chi} + s}
			\end{equation}
		\end{subequations}
		Parzialbruchzerlegung
		\begin{subequations}
			\begin{equation}
				\frac{1}{s-\j \omega} \frac{1}{\frac{Q}{\chi} + s} = \frac{A}{s-\j \omega} + \frac{B}{\frac{Q}{\chi} + s}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				A = \frac{1}{\frac{Q}{\chi} + \j \omega}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				B = -A
			\end{equation}
			\begin{equation}
				I(s) = \frac{\hat{U} \e^{-\j \xi \SI{30}{\degree}}}{\chi} \frac{1}{\frac{Q}{\chi} + \j \omega} \left [ \frac{1}{s -\j \omega} - \frac{1}{\frac{Q}{\chi} + s} \right ]
			\end{equation}
		\end{subequations}
		\begin{equation*}
			\rotatebox[origin=c]{90}{\laplace}
		\end{equation*}
		\begin{subequations}
			\begin{equation}
				\underline{i}(\tau) = \frac{\hat{U} \e^{-\j \xi \SI{30}{\degree}}}{\chi} \frac{1}{\frac{Q}{\chi} + \j \omega} \left [ \e^{\j \omega \tau} - \e^{-\frac{Q}{\chi}\tau} \right ]
			\end{equation}
			\begin{equation}
				\underline{i}(\tau) = \frac{\hat{U}}{\num{0.57}} \frac{\e^{-\j \xi \SI{30}{\degree}}}{\num{0.946} + \j } \left [ \e^{\j  \tau} - \e^{\num{-0.946}\tau} \right ]
			\end{equation}
		\end{subequations}
		\item \todo{Grafik}
			\begin{equation}
				U_A = \frac{z_L}{z_L + z_K}\hat{U} = (\num{0.891} + \j \num{0.033}) \hat{U} = \num{0.892} \e^{-\j\SI{2.11}{\degree}}\hat{U}
			\end{equation}
	\end{compactenum}
\end{solution} 
